\section{Modellierung in Oracle Spatial}
\subsection{Datenbanksystem Oracle}
Die frühzeitige Unterstützung von Geodaten (Mitte 1990er) durch die erweiterung Oracle Spatial führte zu einer weiten Verbreitung im Umfeld der Geoinformationssysteme. Dort sind meist große Datenmengen, Mehrbenutzerzugriff und hohe Verfügbarkeit gefordert.

\subsubsection{Client-Server Datenbank}
Oracle ist ein Client-Server-Datenbanksystem, über die Verbindung können nicht nur Clients auf die Daten zugreifen sondern auch andere Server wie Web-Server. Prinzipiell kann der Client und Server auf einer Maschine betrieben werden.

\subsubsection{Unterschiede zum SQL-Standard}
Oracle orientiert sich an den vorherrschenden SQL-Standards, jedoch wurde die Datenbank entwickelt bevor SQL von der ANSI standardisiert wurde.\newline
\newline
Offensichtliche Unterschiede ergeben sich bei den SQL-Datentypen für ``NUMERIC'' und ``DECIMAL'' wird ``NUMBER'' verwendet und für ``VARCHAR'' - ``VARCHAR2''.

\subsubsection{Edition und Bezug}
Oracle Spatial kann nur in der Oracle Enterprise Edition im vollen Umfang unterstützt werden.\newline
\newline
Im Modul Geodatenbanken wird Oracle als beispiel eines objektrelationalen Datenbanksystems mit Erweiterung für raumbezogene Daten vorgestellt werden. Unter den proprietären Geodatenbanken hat Oracle die stärkste Verbreitung. In vielen Projekten wird man auch aus Kostengründen Open Source Software wie PostgreSQL bzw. PostGIS verwenden. Die dort verwendeten Prinzipien sind ähnlich. Leider werden die meisten SQL-Statements aber verändert aufgeschrieben.
